<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<livre xmlns:xlink="http://www.w3.org/1999/xlink">>
   <description>
      <titre>La vie est un roman</titre>
      <auteurs>
         <nom>Musso</nom>
         <prenom>Guillaume </prenom>
      </auteurs>
      <image xlink:type="simple" xlink:href="https://www.guillaumemusso.com/sites/default/files/images/livres/couv/9782702165546-001-T.jpeg">
      </image>
      <paragraphe>
            « Un jour d’avril, ma fille de trois ans, Carrie, a disparu alors que nous jouions toutes les deux à cache-cache dans mon appartement de Brooklyn. »
      </paragraphe>
   </description>
   <information>
      <Language> Francais</Language>
      <Genre>Fiction &amp; Literature </Genre>
      <Publisher> Calmann-Lévy </Publisher>
      <Pages> 304 </Pages>
   </information>
   <chapitres>
      <chapitre titre="Cachée">
         <paragraphes>
            <paragraphe> Brooklyn, automne 2010
Il y a six mois, le 12 avril 2010, ma fille de trois ans, Carrie Conway, m’a été enlevée alors que nous jouions toutes les deux à cache-cache dans mon appartement de Williamsburg.
C’était un bel après-midi, clair et ensoleillé, comme New York en offre beaucoup au printemps. Fidèle à mes habitudes, j’étais allée à pied chercher Carrie à son école, la Montessori School de McCarren Park. Sur le chemin du retour, nous nous étions arrêtées chez Marcello’s pour acheter une compote et un cannoli au citron que Carrie avait dévorés tout en gambadant gaiement à côté de sa poussette.
            </paragraphe>
            <paragraphe> À notre arrivée chez nous, dans le lobby du Lancaster Building, au numéro 396 de Berry Street, notre nouveau gardien, Trevor Fuller Jones – il avait été embauché moins de trois semaines auparavant –, a donné à Carrie une sucette au miel et au sésame en lui faisant promettre de ne pas la manger tout de suite. Puis il lui a dit combien elle était chanceuse d’avoir une maman romancière, car elle devait lui raconter de belles histoires le soir dans son lit. Je lui ai fait remarquer en riant que, pour dire une chose pareille, il n’avait dû ouvrir aucun de mes romans, ce dont il a convenu. 
            </paragraphe>
         </paragraphes>
      </chapitre>
   </chapitres>
</livre>